歐洲理事會促WTO改革 劍指中國 強制技術轉移和產業補貼須有新規範

歐洲理事會促WTO改革 劍指中國

圖斯克︰強制技術轉移和產業補貼須有新規範

〔編譯盧永山、羅綺／綜合報導〕中歐峰會週一在中國北京揭幕，歐洲理事會主席圖斯克呼籲美國、中國和俄羅斯不要發起貿易戰，並敦促世貿組織（ＷＴＯ）進行改革，須就強制技術轉移和產業補貼問題提出新規範；這番談話顯然是針對中國而來。

由於美國總統川普將與俄羅斯總統普廷在赫爾辛基舉行高峰會，圖斯克在會晤中國總理李克強後於記者會上表示，歐洲、中國、美國和俄羅斯的共同責任是不要破壞全球貿易秩序，而是要加以改善、不要挑起貿易戰，因人類歷史上，貿易戰通常會演變為激烈衝突，目前仍有時間避免衝突和混亂。

圖斯克指出，世界需要的是貿易改革、而非衝突，「這是我呼籲東道主中國、川普和普廷總統，共同啟動改革ＷＴＯ的原因」。

圖斯克也說，ＷＴＯ須就強制技術轉移和產業補貼問題提出新規範；由於歐盟今年六月向ＷＴＯ提出申訴，指中國侵犯歐洲企業智財權，並指控中國強迫外企轉移技術，不符合ＷＴＯ規定；圖斯克的談話被解讀是針對中國而來。美國政府今年四月也向ＷＴＯ申訴，指控中國強迫外企轉移技術行為，侵犯美國智財權，並稱中國對國有企業補貼，違反ＷＴＯ規則。

參與此次中歐峰會的歐盟執委會主席榮克也表示，如果中國希望開放市場，就能夠這麼做，因為他們很清楚如何開放。

中國拉歐抗美 德國沒意願

另一方面，中國國務院總理李克強在中歐峰會開幕致詞時強調，中國將大幅提高市場准入，降低關稅稅率，以促進中國對歐盟的貿易平衡。這被解讀為中國有意拉攏歐盟一同對抗美國的關稅舉措。

但德國「南德意志報」報導，美國政府祭出的關稅措施，將衝擊許多在中國生產、銷售到美國的德國企業，德國對川普的關稅政策感到震驚，卻仍沒有與中國聯合抗美的意願；中國人民大學國際關係學院教授王義桅也指出，雖然中國與歐盟均受到美國的貿易壓力，但雙方意識形態不同，不可能結盟對抗美國。

此外，德國工業聯合會主席Joachim Lang表示，中國應先完成對世界貿易組織（ＷＴＯ）的承諾，進一步走向市場經濟和法治；且不應對美國新加徵的關稅做出反應，反而應對貿易夥伴提出的批評進行探討。他呼籲，歐盟可與中國阻止全球貿易衝突進一步升級，為貿易衝突尋求長遠解決方案。

用乜柒tinyurl

德國工業聯合會主席Joachim Lang表示，中國應先完成對世界貿易組織（ＷＴＯ）的承諾，進一步走向市場經濟和法治；且不應對美國新加徵的關稅做出反應，反而應對貿易夥伴提出的批評進行探討。

中國人是不會錯嘅！
有錯都是你們的錯！

共濟會定中共惡啲?

強制轉移技術同打劫有乜分別

仆你個街我大佬郁你你就企定定啦，咁多嗲！